``` txt
file: cat.md
author: Sergio Araujo
Last Change:  Tue, 26 Apr 2022 - 13:07:39
```

# cat.md - dom 12 nov 2017 20:33:25 -03
O comando cat serve para visualizar conteudos de textos e também para
concatenar arquivos divididos como comando [[split]]

  cat /etc/group

Podemos criar um arquivo com o cat assim:

  cat > nomedoarquivo
  digite algumas
  linhas no arquivo e control-c
  para finalizar a edição

## Getting information about processor
+ https://www.linux.com/blog/how-check-processor-and-cpu-details-linux

		cat /proc/cpuinfo | grep vendor | uniq

		cat /proc/cpuinfo | grep 'model name' | uniq

		lscpu

## Removing blank lines at the begining of file

    cat file | (read; read; cat)

Se also how to perform this task with [tail](tail.md)

## Here documents

``` markdown
cat <<-EOT
  List and/or delete all stale links in directory trees.
  usage : $0 [-d] [-oD logfile] [-l] [-h] [starting directories]
   -d    delete stale links
   -l    list stale links (default)
   -o    write stale links found into logfile
   -D    delete stale links listed in logfile
   -h    display this message
EOT
```

Outro exemplo

``` markdown
cat <<-EOF >> /etc/profile
http_proxy="http://${PROXY}"
ftp_proxy="http://${PROXY}"
export http_proxy ftp_proxy
EOF
```

Outra dica, para evitar a expansão de variáveis no "here document"
colocamos o primeiro delimitador entre aspas simples, desse modo:

``` bash
cat <<-'EOF' >> output-file
echo $variable
this way your variable will not be read
EOF
```

## Here strings

``` markdown
if grep -q "sergio" <<< $USER; then
   echo "sergio logado"
fi
```

## Se pretende concatenar os arquivos:

  arquivo1.txt arquivo2.txt arquivo3.txt

Pode fazer:

  cat arquivo{1..3}.txt  > arquivao.txt

## saber qual sua distro

    cat /etc/issue

## Remover linhas duplicadas

    cat -n file_name | sort -uk2 | sort -nk1 | cut -f2-

## Ler os logs do squid

 cat /var/log/squid/access.log | awk '{pint $3" "$8" "$7}' | less

## detectando erros em scripts
Por vezes os erros são por conta de espaços ou tabulações inconsistentes como no python ou terminadores de linha do windows
no linux, para ver isto use:

    cat -vet file

## Suprimir linhas vazias
fonte: http://www.caiomoritz.com/2009/02/14/suprimindo-quebras-de-linha-sucessivas/

    cat -s < linhas.txt

## juntando linhas a cada 5 linhas
* fonte: http://br.groups.yahoo.com/group/shell-script/message/31367

    Pessoal,

    tenho uma comando que gera a seguinte saida, onde a unica padronagem é uma
    sequencia de 5 linhas:

    0
    r5
    751625160
    601300096
    391584768
    1
    r5
    1401393800
    1121115008
    621056
    12
    r5
    1401393800
    1121115008
    68344320
    45
    r5
    1401393800
    1121115008
    1235456
    223
    r5
    2522508840
    2242230016
    388346880

Eu precisava gerar a saida neste formato, em 5 colunas:

    0 r5 751625160 601300096 391584768
    1 r5 1401393800 1121115008 621056
    12 r5 1401393800 1121115008 68344320
    45 r5 1401393800 1121115008 1235456
    223 r5 2522508840 2242230016 388346880
    Como poderei fazer?
    Obrigado,
    Alessandro Almeida.

Solução

    cat teste.txt | xargs -n5

## Executar cat em cada arquivo de uma lista

Estou com uma duvida besta, porem nao arranjo solução para a mesma,
ja pesquisei e nao achei nada relacionado, alguem sabe como posso
passar uma valor de um txt ou de um pipe direto para uma linha de
comando? Vou dar um exemplo do que estou querendo fazer. Supondo
que eu tenha um arquivo lista.txt com o conteudo:

        juliosoares.txt
        robertosoares.txt
        carlosdesouza.txt
        alvaro.txt
        augustosoares.txt

digamos que eu queira fazer um cat nos arquivos nessa ordem..  Como eu
posso "passar" o valor para a linha de comando sem digitar linha por
linha? Por exemplo:

        cat juliosoares.txt robertosoares.txt augustosoares.txt

Ao inves de digitar 1 por 1, faria um grep e passaria o valor da
saida padrao para a linha de comando, sem opções de cada
programa, de forma generalizada, entenderam? Quem puder ajudar...

        Allan

        A mesma solução, mas com uma pequena variação ;)

        cat $(<lista.txt)
